SpaceX 再度完成募資 總市值膨脹至 740 億美元

馬斯克（Elon Musk）旗下的美國航太製造商 SpaceX，最近總共募集將近 12 億美元，公司總市值也隨之膨脹至 740 億美元，為美國私人市場第二大價值的公司，僅次於美國線上支付龍頭 Stripe的950 億美元市值。

CNBC、Seeking Alpha 報導，根據 14 日呈交至美國證券交易委員會（SEC）的公告，SpaceX 已完成第二輪募資案，總額約 3.14 億美元，2 月才剛募資 8.5 億美元。這使 SpaceX 的總股本增加 11.6 億美元，市值也跟著膨脹至 740 億美元。

SpaceX 旗下的衛星網路服務「星鏈計畫」（Starlink）可能在某個時間點辦理 IPO（首次公開發行），或許是促使投資人決定投入的原因。

另一方面，SpaceX 則計劃最快 2022 年完成登月行動，屆時「Falcon 9」火箭將代表阿拉伯聯合大公國將探測漫遊者送至目的地。SpaceX 並計畫在 2023 年將太空新創企業 Astrobotic 打造的登月艙、美國國家航空暨太空總署（NASA）的探索漫遊者送上月球。

這趟登月之旅是 NASA「阿提米絲」（Artemis）太空探索計畫的一部分，可望引起投資人關注。

SpaceX 旗下的衛星網路服務「星鏈計畫」（Starlink）可能在某個時間點辦理 IPO（首次公開發行），或許是促使投資人決定投入的原因。

又話唔上市既

SpaceX無上市呀
係準備將Starlink分出黎上市

ok take my money

光環加埋個業務真係搵到錢 又一隻tesla

SpaceX真上市比Tesla仲要勁

IPO and take my money

space x上嘅，實個個都all in

All in Starlink

Elon Musk is the new god！！！！

儲定錢

無散戶份講經咩

成個世界得散戶咩
BTW, Starlink會ipo

starlink不問價掃貨

Starlink 一上市就放撚曬tsm 掃佢貨

係乜都放撚曬 然後allin

幾時去火星